\solutionSection

\begin{enumerate}
\item Клетка является бактериальной \textit{(1.5 балла)}
\item Нет, нельзя уточнить по рисунку \textit{(1 балл)}
Грамположительные бактерии отличаются от грамотрицательных отсутствием внешней мембраны, на приведённой фотографии этого увидеть нельзя. Надо применить окраску по Граму, тогда грамотрицательные бактерии после второго окрашивания фуксином будут розовые, т. к. мембрана не пустит первую краску внутрь, а грамположительные будут ярко окрашены в сине-фиолетовый цвет. \textit{(2 балла)}
\item
\begin{enumerate}
\item [1 –] цитоплазма \textit{(0.5 балла)} 
\item [2 –] рибосомы \textit{(0.5 балла)}
\item [3 –] клеточная стенка \textit{(0.5 балла)}
\item [4 –] плазматическая мембрана \textit{(0.5 балла)}
\item [5 –] ДНК (нуклеоид) \textit{(0.5 балла)}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
